# Калькулятор
### Задача
Написать на языке PHP калькулятор с поддержкой операции "-", "+", "*", "/", "^" + скобки.
### Для запуска необходимо выполнить
```sh
composer install
php index.php {arg}
```
Где arg = выражение которое необходимо посчитать.

Можно прогнать тесты:
```
./vendor/bin/phpunit tests/Unit/ParserTest.php
```
### О решении
Задача достаточно тривиальная, но как ее решить без теории трансляторов, я не знаю. Поэтому было решено разработать грамматику E в LL(1):
```
E -> E+T | E-T | T
T -> T*F | T/F | F
F -> F^B | B
B -> int | (E)
```